係唔係gphone之前搞果條？美國會通過咗！

美國國會星期四（12月8日）通過了一項旨在制裁全球侵犯人權者的法案，授權美國政府對世界各國侵犯人權者進行制裁。這項法案是作為年度國防授權議案的一部分獲得通過的。

《美國之音》報道，《全球馬格尼茨基人權問責法》(the Global Magnitsky Human Rights Accountability Act) 去年由參議院外交委員會首席民主黨參議員Ben Cardin發起，去年12月在參議院獲得通過，後來被加進年度國防授權法案，這個授權法案星期四在參議院通過。

眾議院已在上周通過這項國防授權法案，現在法案將交由總統簽署成為法律。

《人權問責法》以俄羅斯律師Sergei Magnitsky命名，他因揭發政府腐敗2009年在被關押期間死亡。

2012年美國會通過了針對俄羅斯官員的《馬格尼茨基法治問責法》，由奧巴馬總統簽字成為法律。

報道指，新獲國會通過的《全球馬格尼茨基人權問責法》則將問責侵犯人權官員和腐敗官員的行動擴大到全球範圍。這項法案如果成為法律，將授權美國政府對世界各國嚴重侵犯人權的官員實施制裁，包括禁止他們入境，並且凍結和禁止這類官員在美國的財產交易。

參議員Ben Cardin在一份聲明中表示，該法案為美國新增了一項重要的外交手段，並向外界傳達出明確的資訊：對於那些嚴重侵犯人權或腐敗的人士，即便他們自己國家沒有採取行動，他們也無法逃脫應當承擔的後果。

一些人權組織對這項法案的通過表示讚賞。自由之家在一份聲明中呼籲奧巴馬總統簽署這項法案。

by 立場新聞